---
number: "24"
path: "/episodes/domotica1"
title: "🏡🧠 Hogares inteligentes I"
season: 1
date: "2021-09-10"
time: "2880"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast24.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
◦ ¿Te has dado cuenta de que las tiendas departamentales, el 
supermercado, los centros comerciales ya están invadidos por una
sección llamada 'Smart Home' llena de aparatitos misteriosos?

◦ Quizá ya los has visto y sabes perfectamente qué son: contactos, focos,
cámaras, enchufes y hasta bocinas 'inteligentes'. Pero ¿te has preguntado
cómo funcionan, si tendrán ventajas o son simplemente una moda?

◦ En este episodio Raúl y Darío nos platican del origen de las casas inteligentes,
los usos que le han dado en sus respectivos hogares, sus alegrías y desventuras,
y sobre todo responden la pregunta ¿los dispositivos inteligentes son para vencer
la flojera o tienen utilidad real?

◦ Este es el episodio uno de dos en el que platicamos sobre los hogares inteligentes,
qué son, qué implicaciones tienen, y cuáles debes comprar si decides morder el 
anzuelo. 


Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal."